\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\usepackage{url}

% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
\usetheme{Antibes}

\title{Feuerwerksfabrik}
\titlegraphic{\includegraphics[height=2.5cm]{rocket}}
\subtitle{.NET/XcoSpaces/ActiveMQ}
\author[Achleitner \and Nowak]{Daniel~Achleitner,~0926807 \and Herbert~Nowak,~0926611}
\institute{Verteiltes Programmieren mit Space-Based Computing Middleware VU \\
WS 2014, TU Wien}
\date{22. Jänner 2015}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Inhalt}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Implementierung}

\subsection{Architektur}
\begin{frame}{Architektur}
\includegraphics[height=\textheight]{architecture}
\end{frame}

\subsection{Technologien}
\begin{frame}{Technologien}

\begin{block}{.NET Framework 4.5}
.NET/C\#, GUI via Windows Presentation Foundation (WPF)
\end{block}

\begin{block}{XcoSpaces}
XVSM Implementierung für .NET: Middleware solution basierend auf Shared Data Space Prinzipien.

Version: April 2009
\end{block}

\begin{block}{Apache ActiveMQ}
Freie Message Queueing Middleware.

Version: 5.10.0 (Juni 2014)
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Erfahrungen / Schwierigkeiten}

\begin{block}{XcoSpaces}
\begin{itemize}
\item High-Level-API (.NET-Listen/Dictionaries/etc.) war nicht ausreichend, um alle Anforderungen abzudecken $\rightarrow$ direktes Verwenden der XcoKernel-API (Code schwerer zu lesen)
\item Arbeiten mit Exceptions etwas mühsam\\ (Timeouts / abgelaufene Transaktionen)
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Apache ActiveMQ}
\begin{itemize}
\item Message Broker muss separat gestartet werden \\ (nicht in Anwendung eingebettet)
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\subsection{Koordinationsmodelle}
\begin{frame}{Verwendete Koordinationsmodelle}

\begin{block}{Space-Selektoren}
\begin{description}
\item[FIFO] Standardselector, wird für jedes Lager verwendet.
\item[Label] Um Einträge mit bestimmten Eigenschaften effizient finden zu können. \\
Bsp: Treibladungspackungen im Storage bekommen Label ``Voll'' bzw. ``Angebrochen''.
\item[Key] Um gezielt auf bestimmte Einträge (per ID) zugreifen zu können, etwa auf einen bestimmten Auftrag.
\end{description}
\end{block}

\begin{block}{ActiveMQ}
Nutzt grundsätzlich nur FIFO-Selektoren (Queues \& Topics).

Nachteil: Queue nicht überwachbar $\rightarrow$ separate Queue notwendig für Anzeige des Inhaltes in der GUI.
\end{block}

\end{frame}

\section{Evaluation}
\subsection{Benchmark}
\begin{frame}{Benchmark-Ergebnisse}

\begin{block}{Q6600, 8GB RAM, Windows 7}
XcoSpaces: 65 Raketen/min \\
ActiveMQ: 90 Raketen/min
\end{block}

\begin{block}{i5-3570K, 16GB RAM, Windows 8.1}
XcoSpaces: 58 Raketen/min \\
ActiveMQ: 83 Raketen/min
\end{block}

Anmerkung: Zum Abgabezeitpunkt (keine Optimierung).
\end{frame}

\subsection{Codezeilen}
\begin{frame}{Codezeilen}

\begin{columns}
\column{0.65\textwidth}
\begin{block}{Task 1}
Dateien: 69 \\
Code: 3.650 \\
\end{block}
\end{columns}

\begin{columns}
\column{\textwidth}
\begin{block}{Task 1+2}
Dateien: 95 \\
Code: 5.900 \\
\end{block}
\end{columns}

\begin{columns}
\column{0.22\textwidth}
\begin{block}{GUI}
D: 33 \\
C: 1.870 \\
\end{block}
\column{0.15\textwidth}
\begin{block}{Space}
D: 11 \\
C: 1.210 \\
\end{block}
\column{0.15\textwidth}
\begin{block}{ActiveMQ}
D: 10 \\
C: 1.120 \\
\end{block}
\column{0.20\textwidth}
\begin{block}{Sonstige}
D: 41 \\
C: 1.700 \\
\end{block}
\end{columns}

\end{frame}

\subsection{Arbeitsaufwand}
\begin{frame}{Arbeitsaufwand}

\begin{block}{Task 1}
74 h
\end{block}

\begin{block}{Task 2}
52 h
\end{block}

\begin{block}{Gesamt}
126 h
\end{block}

\end{frame}

\section*{Fragen?}

\begin{frame}
\center
\huge
?!
\end{frame}

\end{document}


